\begin{song}{Donald MacGillavry}{G}{Asonance}

\begin{SBVerse}

\Ch{dmi}{Zprávu} když zaslechl Donald MacGillavry,

se svými muži hned \Ch{C}{vys}toupil na hory,

\Ch{dmi}{to z}mijí hnízdo on pořádně vyčistí,

\Ch{B}{k}do měl být \Ch{C}{lov}cem, teď \Ch{dmi}{stává} se \Ch{C}{ko}řistí.

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Do bitvy míří Donald MacGillavry,

do bitvy míří Donald MacGillavry,

přes kopce táhne, tvrdý a zběsilý,

je mírnější ďábel než Donald MacGillavry.

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

\Ch{dmi}{Sychravým} večerem \Ch{F}{ohně} se rozhoří,

\Ch{G}{anglické} oddíly v \Ch{ami}{údolí} táboří,

\Ch{dmi}{Donald} MacGillavry \Ch{F}{na kopcích} vyčkává,

\Ch{B}{ten,} kdo kraj \Ch{C}{zná,} jenom \Ch{dmi}{ten bitvu} \Ch{C}{vyhrává.}

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Čeká jak liška, Donald MacGillavry,

čeká jak liška, Donald MacGillavry,

měří a váží, když pohlíží přes hory,

ať žije král a náš Donald MacGillavry!

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Donald jde bojovat s lotry a ničemy,

Donald jde bojovat se svými zbraněmi,

za krále Jakuba, za Skotsko bojuje,

kdo zbraň s ním zkříží, ať hříchů svých lituje!

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Je jako krejčí, Donald MacGillavry,

je jako krejčí, Donald MacGillavry,

bodá a píchá do nepřátel na poli,

spas se, kdo můžeš, jde Donald MacGillavry!

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Donald je velitel, zbabělce nemá rád,

Donald je přítel a Donald je kamarád,

s chudými kráčí, za žebráky bojuje,

zrádci, jen vraťte se zpátky do Anglie!

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Je jako švec, náš Donald MacGillavry,

je jako švec, náš Donald MacGillavry,

bije i krájí, vrtá a přišívá,

děs kolem šíří a vítězství dobývá.

\end{SBVerse}

\end{song}

\clearpage
