\begin{song}{Mumie}{C}{Slávek Janoušek}

\begin{SBVerse}

\Ch{C}{Tak} už je to tady, kůže se mi \Ch{F}{scvrkává}

divné \Ch{G}{skvrny} kolem brady a neustálá \Ch{C}{únava}\Ch{F}{, }\Ch{G}{ }

Tam, kde se nosí řády mě často píchává,

no, prostě dohromady žádná sláva.

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Cítím jak vysychám, mezi čtyřmi betonovými stěnami

Já vím, že nejsem sám ve vchodě jsem se o tom bavil

s našimi ženami.

\end{SBVerse}

\begin{SBChorus*}

\Ch{ami}{Jedna} na ukázku \Ch{emi}{odhalila} svoji \Ch{ami}{pleť} \Ch{emi}{} a řekla:

"Hele, \Ch{ami}{tady} tuhle vrásku \Ch{emi}{tu tam} mám až \Ch{ami}{teď} \Ch{emi}{}

\Ch{F}{Ve} 100+1 na ob\Ch{G}{rázku} jsem viděla \Ch{ami}{mumii} \Ch{emi}{}

Jen ti, co \Ch{F}{včas} nasadí pleťovou \Ch{G}{masku} jenom ti \Ch{ami}{přežijí!} \Ch{G}{}

\Ch{F}{Náš} konec \Ch{C}{stejně} nebude \Ch{G}{jiný,} \Ch{F}{stačí} projít \Ch{C}{hrobku} s kapu\Ch{G}{cíny.}

\end{SBChorus*}
\begin{SBChorus}

Tam stojí: \Ch{ami}{To,} co jste teď vy \Ch{F}{byli} jsme i \Ch{G}{my}

\Ch{ami}{To,} co jsme teď my \Ch{F}{budete} i \Ch{G}{vy}. \Ch{F}{Vysušený}\Ch{G}{ }

\end{SBChorus}

\begin{SBVerse}

Cítím jak vysychám na duši kraba, srdce z betonu,

Já vím že nejsem sám v mém okolí ztvrdlo kdekomu.

\end{SBVerse}

\begin{SBChorus*}

Co kdybychom jednou na ukázku, odhalili svoji tvář,

odložili masku vedle na polštář,

Kolik by tu zbylo z nás ohlodaných mumií,

Jen ti, co vsadí na lásku jenom ti přežijí.

Malicherná vítězství, prohry a viny,

stačí projít hrobku s kapucíny.

\end{SBChorus*}
\begin{SBChorus}

Tam stojí: $|$: To, co jste teď vy byli jsme i my.

To, co jsme teď my budete i vy. :$|$ Vysušený.

\end{SBChorus}

\begin{SBVerse}

Cítím jak ožívám,

$|$: oheň a růže, když se tvé kůže dotýkám :$|$

\end{SBVerse}

\end{song}

\pagebreak