\begin{song}{Toulavej}{C}{Vojtěch 'Kiďák' Tomáško}

\begin{SBVerse}

Někdo \Ch{ami}{z vás}, kdo chutnal \Ch{G}{dálku,} jeden \Ch{ami}{z těch,} co rozu\Ch{E}{měj',}

ať vám \Ch{ami}{poví,} proč mi \Ch{G}{říkaj',} proč mi \Ch{F}{říkaj'} Toula\Ch{ami}{vej.}

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Kdo mě zná a v sále sedí, kdo si myslí: je mu hej,

tomu zpívá pro všední den, tomu zpívá Toulavej.

\end{SBVerse}

\begin{SBChorus}

R: \Ch{F}{Sobotní} ráno \Ch{G}{mě neuvidí} u \Ch{G7}{cesty} s klukama \Ch{C}{stát}

\Ch{F}{na půdě} celta se \Ch{G}{prachem} stydí

\Ch{F}{a starý} songy jsem \Ch{G}{zapomněl} hrát,

zapomněl \Ch{ami}{hrát}.

\end{SBChorus}

\begin{SBVerse}

Někdy v noci je mi smutno,často bejvám doma zlej,

malá daň za vaše "umí",kterou splácí Toulavej.

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Každej měsíc jiná štace,čekáš, kam tě uložej',

je to fajn, vždyť přece zpívá,třeba smutně, Toulavej.

\end{SBVerse}

\begin{SBChorus}

\end{SBChorus}

\begin{SBVerse}

Vím, že jednou někdo přijde,tiše pískne: no tak jdem,

známí kluci ruku stisknou,řeknou: vítej, Toulavej.

\end{SBVerse}

\begin{SBVerse}

Budou hvězdy jako tenkrát,až tě v očích zabolej',

celou noc jim bude zpívat jeden blázen - Toulavej.

\end{SBVerse}

\begin{SBChorus}

R: Sobotní ráno nám poletí vstříc,budeme u cesty stát,

vypráším celtu a můžu vám říct,

že na starý songy si vzpomenu rád,

vzpomenu rád.

\end{SBChorus}

\begin{SBVerse}

Někdo z vás, kdo chutnal dálku, jeden z těch, co rozuměj',

ať vám poví, proč mi říkaj', proč mi říkaj' Toulavej.

\end{SBVerse}

\end{song}

\clearpage
