\setcounter{page}{111}
\begin{song}{Ordinarium IV}{CDGAC}{}

\subsubsection*{KYRIE}
\begin{SBChorus*}
$|$:\Ch{ami}{Pane,} náš Bože, \Ch{C}{smiluj} \Ch{G}{se} nad \Ch{C}{námi.}

\Ch{ami}{Ježíši} Kriste, \Ch{C}{smiluj} \Ch{G}{se} \Ch{E}{též.}

\Ch{ami}{Duchu} Svatý, \Ch{F}{slyš} naše \Ch{dmi}{prosby,} \Ch{G}{Bože,} \Ch{emi}{slituj}\Ch{[ami$|$F$|$A]}{ se.:$|$}
\end{SBChorus*}
\subsubsection*{GLORIA}
\begin{SBChorus*}

\Ch{A}{Sláva} na výsostech Bohu \Ch{D}{a na} zemi mezi lidmi mír.

Vzdáváme ti díky \Ch{emi7}{pro} tvou velkou slávu,

\Ch{f#mi}{Pane} a Bože, \Ch{G}{nebeský} Králi, \Ch{D}{Bože} Otče \Ch{A}{všemohou}\Ch{D}{cí.}\Ch{G}{} 

\Ch{D}{Ty} který snímáš \Ch{emi7}{hříchy} všeho světa,

\Ch{f#mi}{přijmi} naše prosby, \Ch{G}{smiluj} se, Pane, \Ch{D}{smiluj} se \Ch{A}{nad} ná\Ch{D}{mi.}\Ch{G}{} 

\Ch{D}{Jenom} ty jsi \Ch{(hmi7)}{Svatý,} \Ch{emi7}{jenom} ty jsi \Ch{(C7+)}{Pán,}

\Ch{F#m}{Ježíši} \Ch{(F#7)}{Kriste,} \Ch{G}{se} svatým\Ch{(gmi6+)}{ Duchem, }ve \Ch{D}{slávě} Boha \Ch{A}{Otce.}

Am\Ch{D}{en.} \Ch{A}{Am}\Ch{D}{en.} \Ch{D}{Am}\Ch{D}{en.}
\end{SBChorus*}


\subsubsection*{CREDO}
\begin{SBVerse}
\Ch{G}{Věřím} v \Ch{C}{jednoho} \Ch{ami}{Bo--}\Ch{D}{ha,} \Ch{G}{Otce} \Ch{C}{vše}moc\Ch{D}{né}\Ch{G}{ho.}

\Ch{G}{Věřím} \Ch{C}{i }v jeho \Ch{A}{Sy}\Ch{D}{na,} \Ch{G}{Ježíš} \Ch{C}{je} jeho \Ch{H7}{jmé}\Ch{emi}{no.}
\end{SBVerse}
\begin{SBChorus}
\Ch{G}{Vě}\Ch{D}{řím,} \Ch{emi}{vě} \Ch{hmi}{řím,} \Ch{C}{vě}\Ch{G}{řím,} \Ch{C}{a} \Ch{D}{--} \Ch{G}{men.}
\end{SBChorus}
\begin{SBVerse}
V Ducha Svatého věřím, dárce života, Pána.

Jedné církvi se svěřím, od Boha je poslána.
\end{SBVerse}
\begin{SBVerse}
Jeden křest já vyznávám, v hříchů odpuštění.

Vzkříšení očekávám, potom život věčný.
\end{SBVerse}
\subsubsection*{SANCTUS}
\begin{SBChorus*}
\Ch{A}{Svatý,} svatý, \Ch{E}{třikrát} svatý, \Ch{D}{zástupů} všech \Ch{E}{Pán.}

\Ch{A}{Svatý,} svatý, \Ch{E}{třikrát} svatý, \Ch{D}{zás}tu\Ch{E}{pů} všech \Ch{A}{Pán.}

\Ch{A}{Hosana} chóry znějí, \Ch{E}{andělé} chválu pějí,\Ch{D}{zástupů} všech \Ch{E}{Pán.}

(Hosana.) \Ch{A}{Vchází} ve jménu Páně,

\Ch{E}{na} věky požehnán je \Ch{D}{zás}tu\Ch{E}{pů} všech \Ch{A}{Pán.}
\end{SBChorus*}
\subsubsection*{AGNUS DEI}
\begin{SBChorus*}
\Ch{ami}{Beránku} \Ch{F}{Boží,} jenž \Ch{G}{snímáš} hříchy \Ch{C}{světa,}

\Ch{ami}{smiluj} se, \Ch{F}{smiluj} se \Ch{G}{nad} ná\Ch{C}{mi.}

\Ch{ami}{Beránku} \Ch{F}{Boží,} jenž \Ch{G}{snímáš} hříchy \Ch{C}{světa,}

\Ch{ami}{smiluj} se, \Ch{F}{smiluj} se \Ch{G}{nad} ná\Ch{C}{mi.} \Ch{E}{}

\Ch{ami}{Beránku} \Ch{F}{Boží,} jenž \Ch{G}{snímáš} hříchy \Ch{C}{světa,}

\Ch{ami}{daruj} nám, \Ch{F}{daruj} svůj \Ch{G}{po}\Ch{ami}{koj.}
\end{SBChorus*}
\end{song}


